DDL, DCL, DML

SQL문의 종류
DML  :  Data Manipulation Language ; 데이터 검색, 수정 등
	INSERT : 데이터베이스 객체에 데이터를 입력
	DELETE : 데이터베이스 객체에 데이터를 삭제
	UPDATE : 기존에 존재하는 데이터베이스 객체 안의 데이터수정
	SELECT : 데이터베이스 객체로부터 데이터를 검색

DDL  :  Data Definition Language ; 데이터와 그 구조를 정의
CREATE : 데이터 베이스 객체 생성
	DROP : 데이터 베이스 객체를 삭제
	ALTER : 기존에 존재하는 데이터베이스 객체를 다시 정의
	TRUNCATE : 데이터베이스 객체 내용 삭제

DCL  :  Data Control Language ; 데이터베이스 사용자의 권한 제어
GRANT : 데이터 베이스 객체에 권한 부여
	REVOKE : 이미 부여된 데이터베이스 객체의 권한을 취소
	COMMIT : 트랜잭션 확정 (TCL)
	ROLLBACK : 트랜잭션 취소 (TCL)
	SAVEPOINT : 복귀지점 설정 (TCL)
 
데이터형 : 데이터베이스에는 문자, 숫자, 날짜, 이미지 등과 같은 다양한 형태의 데이터가 저장됨

CHAR(size) : 고정 길이 문자 데이터
VARCHAR2와 동일한 형태의 자료를 저장할 수 있고 입력된 자료의 길이와는 상관없이 정해진 길이만큼 저장 영역 차지함 최소크기는 1
VARCHAR2(size) : 가변 길이 문자 데이터
실제 입력된 문자열의 길이만큼 저장 영역을 차. 최대 크기는 명시해야 하며 최소 크기는 1
NUMBER : 최고 40자리까지의 숫자를 저장가능 이때 소수점이나 부호는 길이에 포함되지 않음
NUMBER(w) : W자리까지의 수치로 최대 38자리까지 가능 (38자리가 유효 숫자)
NUMBER(w, d) : W는 전체 길이, d는 소수점 이하 자릿수 
소수점은 자릿수에 포함되지 않음
DATE : BC 4712년 1월 1일~AD 4712년 12월 31일까지의 날짜

별자 명명규칙
반드시 문자로 시작. A~Z까지 대소문자, 0~9까지의 숫자, 특수기호는 _,$,#만 포함 가능
1~30글자까지 가능. 공백 허용 안함
오라클에서 사용되는 예약어나 다른 객체명과 중복 불가